湖北省官員確診武漢肺炎 河北出現武漢市以外首宗死亡個案

新型冠狀病毒肺炎疫情大爆發，河北省確診第二例新型冠狀病毒感染的肺炎病例，80歲男患者死亡，是武漢市以外首宗死亡個案。另外，湖北省商務廳副廳長黃謀宏已證實確診，成了內地首名被公開中招的官員。而湖北已有10市「封城」，斷絕與外地的火車客運聯繫，封閉部份道路。

湖北官員中招 「站都站不住了」
湖北省商務廳副廳長黃謀宏本月22日確診感染新型冠狀病毒，目前正在醫院接受治療。湖北省疾控中心及湖北省商務廳工作人員，正在排查近期與黃謀宏的密切接觸者，要求他們進行隔離。

該工作人員表示，黃謀宏早前出現感冒症狀，後來情況越來越嚴重，「站都站不住了」，做了檢查後才確診。「只要接觸過（黃謀宏）的，就通知進行自我隔離、觀察，先觀察再說，現在各大醫院進都進不去。」該工作人員謂，曾與黃謀宏一起前往枝江市走訪慰問困難居民，而他目前也正在隔離，減少與人接觸。

湖北10市「封城」
據湖北日報消息，繼武漢宣佈離漢通道暫時關閉後，湖北多地也宣佈關閉火車站。湖北武漢、鄂州、黃岡、赤壁、仙桃、枝江、潛江、咸寧、黃石、恩施相繼發出停運通知。

上海中小學取消假期活動
上海市中小學取消假期所有回校活動，並要求全體學生及教職員工避免到通風不暢、人流密集場所活動，疫情解除前避免前往疫情重點防控地區。而浙江杭州市教育局亦發出通知，下令各學校取消集體性假日活動，並要求各地應引導校外培訓機構主動停課，將線下改為線上培訓。

河北市出現首宗死亡個案
患者是滄州市南皮縣人，在武漢探親居住兩個多月，返回南皮縣後出現胸悶、呼吸困難，入院隔離治療，伴有高血壓、慢性支氣管炎、肺氣腫等基礎疾病，本月22日搶救無效死亡。翌日省市專家組依據新型冠狀病毒核酸檢測結果及病歷資料綜合評估，確認為確診病例。截至1月22日下午17時，76名密切接觸者全部採取隔離醫學觀察措施，目前無發熱等異常情況。

財政撥10億人民幣補助金
財政部昨日（23日）按照國務院部署，緊急下撥疫情防控補助資金10億元（人民幣；11億港元），以支持重災區湖北省開展疫情防控相關工作。疫情嚴峻，武漢、黃岡及赤壁等9個城市「封城」，引爆大逃亡，但也有人依然留在「疫區」中。

抵撚死呀

支那唔畫埋全球？硬係要畫埋台灣既

要話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

幾時到香港果班

傳去北京先

北京先